<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://liang1668.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2020-12-26T10:45:03.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://liang1668.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://liang1668.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://liang1668.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://liang1668.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【夜读】生活有苦，但也处处有光]]></title>
        <id>https://liang1668.github.io/post/ye-du-sheng-huo-you-ku-dan-ye-chu-chu-you-guang/</id>
        <link href="https://liang1668.github.io/post/ye-du-sheng-huo-you-ku-dan-ye-chu-chu-you-guang/">
        </link>
        <updated>2020-12-26T10:43:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://liang1668.github.io/post-images/1608979466043.png" alt="" loading="lazy"><br>
你是否也曾在某个深夜里，偷偷地哭泣？上司的责骂、客户的刁难、生活的压力交织成一张绵密的网，将你压得快要喘不过气来？</p>
<p>成年人的世界里，似乎只有不容易和更不容易。但请别失望。生活有苦，但也处处有光。</p>
<p>不管多晚，总会有一盏灯在为你点亮；日子再难，总有一些人会把你放在心尖上。他们会认真地看遍你的朋友圈，只为寻访你的生活踪迹。不管他们身在何方，都期盼着你安然无恙。</p>
<p>所以，不管此刻正身处怎样的困境，都请不要放弃希望和努力。没有一个黑夜不会过去，没有一个黎明不会来临。黑夜过后，太阳终会升起。</p>
<p>2</p>
<p>回想过往，常常会有些许感伤。也许是一段刻骨铭心的恋情，也许是某个人的乍然离场。那些人和事走得云淡风轻，而你却还留在原地久久不愈。可人生没有过不去的坎儿，也没有好不了的伤。人生在世，最可悲的莫过于只活在过去。</p>
<p>昨天的太阳，晒不干今天的衣裳。一味沉溺于过往，就注定无法成长；放不下昨日的苦难，就注定到不了远方。好的坏的，随着时间的流逝，终会化作往事。</p>
<p>生命有来有往，有些人，只有同行一程的缘分；有些情，只有一场烟花的绚烂。因为我们必须向前走，所以就应该学会清零，该忘的忘，该放的放。</p>
<p>很喜欢这样一句话：“人生的辛酸苦难在所难免，但你要学会翻篇。”只有一路迎风前行，过往才会化作身后的风景。</p>
<p>3</p>
<p>2020年临近年尾，再过几天，就是新的一年。儿时最渴望长大，如今却好像最害怕长大。明明到了当初渴望的年纪，却没有活成当初渴望的模样。举目四望，周遭的人似乎都小有所成，而自己依旧倍感茫然。</p>
<p>但是，请别慌张，人各有路，每个人都有不同的节奏。只要你保持前进的步调，就不必畏惧落后于人。别说来不及。有心之人，何惧为时晚矣？你努力的每一个当下，都会是最好的年华。</p>
<p>也别对未来心生恐惧。车到山前必有路，船到桥头自然直。只要你一直走，脚下的路就会一直有。时间是最公正的裁判，它会铭记你所有的付出和坚守，然后在某个不期而遇的日子里回馈你曾经的满腔热血。</p>
<p>从现在起，每天抽出一点时间去学习，去运动，早睡早起，规律作息。若你不曾辜负时光，便能笑对未来不慌不乱。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【夜读】自知、自洽和自律，是治愈自己的三把钥匙]]></title>
        <id>https://liang1668.github.io/post/ye-du-zi-zhi-zi-qia-he-zi-lu-shi-zhi-yu-zi-ji-de-san-ba-yao-chi/</id>
        <link href="https://liang1668.github.io/post/ye-du-zi-zhi-zi-qia-he-zi-lu-shi-zhi-yu-zi-ji-de-san-ba-yao-chi/">
        </link>
        <updated>2020-12-26T10:38:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人生就像一场旅行，从不谙世事到历经沧桑，每个人都要走过这样的旅程。终有一天我们会明白，一边受伤一边成长是人生常态。没有无法治愈的伤，找到这三把钥匙，你就能治愈自己。</p>
<p>1</p>
<p>第一把钥匙，是自知。</p>
<p>所谓自知，就是了解自己、认识自己的能力。</p>
<p>有些人遭遇痛苦时，只认为自己受到了命运不公正的对待。然而事实却是，任何事都不是无缘无故发生的，你的认知层次、你的情绪处理方式，以及遇事时的应对策略，都将影响事情的发展方向。</p>
<p>常言道，人贵有自知之明。带着这份自知，你不会肆意高估自己，也不会轻易贬低自己；你知道自己有哪些优点，也明白自己有哪些不足；你有追求目标的勇气，也有承担后果的魄力。这既是成年人对自我应有的负责，也是与自我和解的前提。</p>
<p>葆有“自知”，说得具体一点，就是懂得接受凡事皆有因果的道理。你的生活，由你量身打造；你遇到的一切，皆因你而来。能明白这一点，对许多事自然也就能释然以待。</p>
<p>2</p>
<p>第二把钥匙，是自洽。</p>
<p>人常常有试图说服别人的习惯 ，殊不知，这正是很多痛苦的根源，因为它通常以令你备感受挫而告终。如果能换个角度，把时间精力用来说服自己，相信会有不一样的感悟。</p>
<p>心理学上有个概念叫“重构认知”，在固有认知的基础上，学会为自己打开新的看问题的视角、新的解读世界的模式。如果我们懂得在当前的认知模式之外还有另外的解释框架，我们就不会陷入某种执念中，而是能重新建构起对同一件事不同的看法，打破执念，找到新的解决问题的方式。</p>
<p>这个过程就是自洽，自己赋予自己信心和途径，帮助自己在理想和现实的矛盾中开辟出一条自我接纳的道路来。</p>
<p>有句话说得好：人生就是不断说服自己，再好好陪陪自己。不管经历过什么伤痛，想它成为过去，就得从内心深处接受它的发生，然后告诉自己勇敢地去面对它。把自己说通了，也就不存在那么多纠结与痛苦了。</p>
<p>生活有时难免看不到光，但我们可以把自己变成那道光。只要你愿意，没有什么能将你困在原地。</p>
<p>3</p>
<p>第三把钥匙，是自律。</p>
<p>要治愈伤痛，意味着在接受与反思问题的同时还要懂得改变。只有让自己真正变好了，才不会重蹈过往的覆辙，才能遇到更好的人、过上更好的生活。</p>
<p>当然，所有的改变都得落实到具体的行动上，而自律就是实现改变必经的出路。自律本质上是对自我的调节和控制，有了这种自我拯救的力量，它能拽着你一直往前走，远离负能量，用行动化解伤痛。</p>
<p>比如坚持每晚睡前阅读一小时，坚持每天运动，或者坚持常常为自己好好做一顿饭……千万不要小看这些小改变，一旦行动开始，你就启动了新的行为模式。坚持一段时间，自律所带来的积累终会让你迎来华丽的蜕变。</p>
<p>很喜欢一句话：我并不期待人生总是过得很顺利，但我希望碰到人生难关的时候，自己可以是它的对手。人生不如意事十有八九，但我们要知道，危机亦是转机，能不能转危为安，取决于你面对低谷的态度。任何时候，积极向上的心态和自律高效的行动力，都是治愈自己最好的解药。</p>
<p>愿你始终谨记这三把钥匙：先自知，后自洽，再自律。如此，才能于风雨人生中活出勇敢和坚定，活出真实和无畏。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://liang1668.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://liang1668.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>